---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Várias formas de criar seu mundo e cenário de várias formas
title: Fate Masters Episódio 7.5 - Sparkeando em Fate
date: 2015-08-29 19:15:00 -0300
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Sparks in Fate
 - Fate Core
 - Exemplo
 - Dawn Hunters
 - Caçadores da Aurora
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 79min
itunes:
  duration: "01:18:52"
hosts:
 - Paulo Guerche
 - Filipe Dalmatti Lima
 - "Rafael Sant'Anna Meyer"
 - Fábio Emilio Costa
audios:
 - OGG:  https://archive.org/download/FateMastersEpisodio7.5/FateMastersEp7.5.ogg
 - MP3:  
   - file: https://archive.org/download/FateMastersEpisodio7.5/FateMastersEp7.5.mp3
     size: 75724357
iaplayer: FateMastersEpisodio7.5
events: 
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "02:31"
    text: Começando
  - time: "02:44"
    text: Listando as mídias
  - time: "04:30"
    text: Listando os Elementos
  - time: "08:43"
    text: Sintetizando e definindo Gênero, Descritor e Escala
  - time: "15:12"
    text: Estabelecendo Fatos
  - time: "25:57"
    text: "Título do cenário: _**Dawn Hunters** - os Caçadores da Aurora_"
  - time: "28:00"
    text: Criando os _Sparks_
  - time: "32:30"
    text: Escolhendo as Fagulhas e definindo Problemas
  - time: "39:06"
    text: Definir Rostos para os problemas
  - time: "63:30"
    text: Definindo lugares e Aspectos
  - time: "70:56"
    text: Considerações finais
  - time: "76:20"
    text: Um exemplo da grande maldade do Velho Lich
related_links:
  - text: _Sparks in Fate Core_ em PDF (em inglês)
    link: http://www.genesisoflegend.com/PDF/A_Spark_In_Fate_Core-Setting_Creation_System.pdf
  - text: _Sparks em  Fate Básico_ em português
    link: "https://docs.google.com/document/d/1H8VytN1MgcOE0D9wNimepS5z96d1rtbxjzEW4HbxpBA/edit?usp=sharing"
  - text: Ficha de Criação de Mundo do _Sparks em Fate Básico_ do _Dawn Hunters_ (Parte 1)
    link: /fate-masters/images/Sparks_DawnHunter-1.jpg
  - text: Ficha de Criação de Mundo do _Sparks em Fate Básico_ do _Dawn Hunters_ (Parte 2)
    link: /fate-masters/images/Sparks_DawnHunter-2.jpg
  - text: TvTropes.org
    link: http://www.tvtropes.org
  - text: Babylon V
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Babylon_5
  - text: Battlestar Galatica
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Battlestar_Galactica
  - text: Perry Rhodan
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Perry_Rhodan
  - text: Buck Rogers
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Buck_Rogers
  - text: Destino de Moreania
    link: https://hufflepuffbr.github.io/fate-core/moreania/
  - text: Destino de Perry Rhodan
    link: https://hufflepuffbr.github.io/fate-core/perry-rhodan/
episode_count: 11
episode: 7.5
---

Nesse podcast  especial, continuação  do último podcast  sobre criação
colaborativa de  cenários, os Fate  Masters se reuniram para  criar em
conjunto, sem acordo prévio, um  cenário, coordenado pelo Defensor dos
Jogadores Paulo Guerche. Junto com ele,  o Velho Lich, o Doutor Fifo e
o Mr. Mickey  participaram da criação de um cenário  segundo o sistema
do _Sparks em Fate Básico_, e dele surgiu os _Caçadores da Aurora_!

